覺得哲學應該成為必修科既入一入黎

呢條片講得真係好好
就算你對哲學有好多認識，
冇歷史、冇文化、冇藝術、冇科學既認識，
就好似你有一部高級咖啡機，
但係得啲百佳咖啡豆咁
有思辯技巧但冇內容

與其必修哲學
不如必修中西史
就算你識存在主義，
但你唔知存在主義同一二冷戰既關係
識正義論，但唔知福利社會既出現
只係將本身已經唔貼地既野再抽離佢個context

永遠文史哲根本就唔可以分家

利申有讀英國文學但好少讀歷史

講真你讀左文史之後
(科學都得，理科仔唔好屌我 ）
就算唔刻意去鑽研，
最尾都一定會引導到去哲學層面，
只係皮毛同深入既分別

讀文學好難唔識歷史

好型

正解

理科撚表示將文史哲分家會難讀到仆街

我覺得史可以獨立咁讀，
但係淨係讀哲/文真係濕滯啲，
好多野會唔明

認真，至少讀中國文學一定識中史

單係讀文學，唔讀作者背景，已經好難理解篇文，除非你堅持結構主義

咁點解唔整一科人文科？
教文史哲入門

必修但係你覺得中學班老師有咁既學術水平可以教到?

規定八大必修就差唔多，不果以我所知，好似都唔少大學要必修起碼我個間要

HKU唔使
應該必修文史

存在主義同一二冷戰既關係
識正義論，但唔知福利社會既出現

一個有責任心既哲學老師係會講埋呢d

要睇，哲學成為必修科佢教既模式係點。
博柯式既哲學？以哲學問題做中心，哲學史式哲學？純教分析哲學？
我覺得係最後個一個option 先會有成為思考機器既問題。
中哲我覺得就，文哲係分家既。不過戰國之後得番儒同佛既哲學係可憐既
其實中西史做左必修課，都會有一堆背誦機器既問題。

讀得哲學多就自然想睇埋歷史，根本冇得分家

會識既但唔多，大概講下個氛圍咁，者係讀victorian lit就係咁二講下工業革命同個輪興既utilitarianism
者係你問我邊個係政治上做左d咩，對個社會個影響有咩就難答d
好多時點到即止，夠解倒小說背景就停